\begin{richesbox}
{\bfseries
\begin{center}
APLICAÇÃO
\end{center}

Recomendamos ``Trust In You'' de Jeremy Camp como uma ótima música para acompanhar
o exercício de aplicação deste capítulo.

Baixe ou recrie as tabelas abaixo em seu diário. Considere um período de um ano.
Pode ser este ano civil ou os últimos doze meses, o que for mais fácil para você
pensar. Preencha a quantia de dinheiro que você economizou e pagou em dívidas em
uma base anual.
}

\begin{center}
\textbf{Minhas Economias: Quanto eu economizei no ano passado?} \medskip

\begin{tabular}{|m{.18\textwidth}|m{.36\textwidth}|m{.14\textwidth}|}
\hline
\textbf{Categoria} & \textbf{Observação} & \textbf{Valor Poupado Total} \\
\hline
Contas Bancárias & Você economizou dinheiro em suas contas este ano? & \\
\hline
Fundos para Aposentadoria & Quanto você economizou para a aposentadoria este ano?
Inclua contribuições da empresa nesse número. & \\
\hline
Fundos para Educação & Você economizou para custos educacionais futuros? & \\
\hline
Fundos para Automóvel & Você economizou para compras de automóvel? & \\
\hline
Investimentos & Você economizou comprando ações, títulos, ou outros investimentos?
& \\
\hline
Total anual & Soma total de todas as linhas & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\bigskip

\begin{center}
\textbf{Minhas Dívidas: Quanto dinheiro eu gastei a serviço das dívidas ano
passado?} \medskip

\begin{tabular}{|m{.22\textwidth}|m{.36\textwidth}|m{.14\textwidth}|}
\hline
\textbf{Categoria} & \textbf{Observação} & \textbf{Dívida Anual Paga} \\
\hline
Hipoteca e Juros & Tome a sua hipoteca mensal e os juros e multiplique por doze. & \\
\hline
Financiamento Estudantil & Tome o seu pagamento do financiamento estudantil mensal
e os juros e multiplique por doze. & \\
\hline
\end{tabular}

\begin{tabular}{|m{.22\textwidth}|m{.36\textwidth}|m{.14\textwidth}|}
\hline
Outras Dívidas & Quantia paga em coisas como o financialmento do carro,
financiamento estudantil, dívidas com cartão de crédito, etc. & \\
\hline
Outras Dívidas & & \\
\hline
Outras Dívidas & & \\
\hline
Total anual & Soma total de todas as linhas & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

{\bfseries
Na área das finanças pessoais, aprendemos que Patrimônio Líquido = Ativos -
Dívidas. Podemos aumentar nosso patrimônio líquido tanto economizando dinheiro
(aumentando os ativos) quanto pagando dívidas (reduzindo as dívidas). Agora vamos
somar nossas Economias Anuais Totais e Pagamentos Anuais Totais de Dívidas das
tabelas acima para calcular quanto de nossa renda estamos direcionando para
economias e dívidas a cada ano.

Depois de dividir suas Economias Anuais Totais e Pagamentos Anuais de Dívidas pela
sua Renda Familiar Total, você calculou sua Taxa de Economia e Pagamento de
Dívidas. Pense nisso como sua ``Proporção de Construção de Riqueza'' -- quanto
maior essa fração, mais você está alocando sua renda para construir segurança
financeira para o futuro.
}

\begin{center}
\textbf{Cálculo da Taxa de Economias Totais: Economias Anuais + Pagamentos de
Dívidas Anuais} \medskip

\begin{tabular}{|m{.02\textwidth}|m{.26\textwidth}|m{.34\textwidth}|m{.12\textwidth}|}
\hline
& \textbf{Categoria} & \textbf{Observação} & \textbf{Valor} \\
\hline
& Economias Anuais Totais & Da tabela das Minhas Economias, acima. & \\
\hline
+ & Restituição de Dívidas Anuais Total & Da tabela das Minhas Dívidas, acima. &
\\
\hline
= & Economias e Restituição de Dívidas Anuais Totais & & \\
\hline
$\div$ & Renda Familiar Total & Da Aplicação no Capítulo 2. & \\
\hline
= & Taxa de Economias e Pagamento de Dívidas Anual & \% da Renda Familiar usada
para economias e pagamento de dívidas. & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

{\bfseries
No início da vida, pode ser apropriado ter uma taxa alta de economia e pagamentos
de dívidas. Nos Estágios 1 e 2, acreditamos que uma faixa razoável a ser almejada
seja de 20 a 40 por cento. Conforme você entra no Estágio 3, sua necessidade de
mais economias e eliminação de dívidas pode diminuir ao longo dos anos, permitindo
que você economize cada vez menos e dê cada vez mais.

Escreva em suas anotações o estágio em que você está e sua Taxa de Economia e
Pagamento de Dívidas:

\begin{center}
Estágio 1 | Estágio 2 | Estágio 3

Minha Taxa de Economia e Pagamento de Dívidas: \rule{0.05\textwidth}{0.2pt} \%
\end{center}

Marque-se no gráfico de Taxa de Economia e Pagamento de Dívidas abaixo e veja em
qual faixa você se encontra em relação às nossas recomendações. O que você
percebe? O gráfico é uma norma sugerida, não uma regra que deve ser seguida.

Reflita sobre a seguinte passagem enquanto considera quais mudanças Deus pode
ter reservado para o seu plano de economias:

``Não acumulem para vocês tesouros na terra, onde a traça e a ferrugem destroem, e
onde os ladrões arrombam e furtam. Mas acumulem para vocês tesouros nos céus, onde
a traça e a ferrugem não destroem, e onde os ladrões não arrombam nem furtam. Pois
onde estiver o seu tesouro, aí também estará o seu coração'' (Mateus 6:19-21).

\begin{center}
\textbf{Taxa de Economia e Pagamento de Dívidas} \medskip

\begin{tikzpicture}
\node [rotate around={90:(0, 0)}] at (0, 0) {\small Porcentagem da Renda
Economizada};
\node [rotate around={90:(0, 0)}] at (0.5, 0) {\small ou Aplicada para Pagar
Dívidas};

\fill[lightgray] (2, 0.6) rectangle (8, -0.6);
\fill[lightgray] (8, 0.6) -- (12, -1.3) -- (12, -2) -- (10, -2) --
(7.05, -0.6) -- cycle;

\node [left] at (2, 2) {60\%};
\node [left] at (2, 0.6) {40\%};
\node [left] at (2, -0.6) {20\%};
\node [left] at (2, -2) { 0\%};

\draw (2, 2) -- (12, 2);
\draw (2, 0.6) -- (12, 0.6);
\draw (2, -0.6) -- (12, -0.6);
\draw (2, -2) -- (12, -2);

\node [below] at (3, -2.1) {Criar um};
\node [below] at (3, -2.6) {Colchão};
\node [below] at (6, -2.1) {Livrar-se de};
\node [below] at (6, -2.6) {Dívidas Ruins};
\node [below] at (9.5, -2.1) {Planejar com};
\node [below] at (9.5, -2.6) {Antecedência};

\end{tikzpicture}
\end{center}
}
\end{richesbox}
